% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\usepackage{enumitem}
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 6, modelo A}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip

\textbf{Importante:} Este examen cubre la parte teórica de la asignatura.
Para examinarte de la parte de laboratorio, no dejes de concertar una cita con el profesor.

\noindent\textbf{1. }(2.5p.)
Nos plantean el siguiente problema de optimización
\[
 \begin{split}
    \text{Max: } & x+y\\
    \text{Such that: } & x-2y\geq -2\\
     & 0\leq x,y\\
     & x,y \in\mathbb{Z}
 \end{split}
\]

\begin{enumerate}[label= \Alph*:]
  \item Dibuja la región factible.
  \item Resuelve el problema anterior.
  \item Resuelve el problema anterior si añadimos la restricción $x\leq 1$.
\end{enumerate}
\pagebreak
\noindent\textbf{Se permite escribir la respuesta de cualquiera de las formas siguientes:}\medskip

\begin{itemize}
  \item el número exacto (e.g. SOL : 0.4)
  \item el número aproximado con dos decimales (e.g. SOL : 0.33)
  \item las operaciones indicadas  (e.g. SOL : 1/3)
  \item uno o varios comandos que calculan ese número (e.g. SOL : \texttt{st.binom(p=0.10, n=5).cdf(2), ó \texttt{G=st.geom(p=0.1); G.mean()}})
\end{itemize}

\vspace{1cm}
\noindent\textbf{2. }(2.5p.)
Dos equipos salen a recoger marisco.
El primero recoge mejillones en una zona y el segundo percebes en otra zona distinta.
El primer equipo suele volver con 80 kg de mejillones de media, y una desviación típica de 10 kg.
El segundo equipo suele volver con 15 kg de percebes de media, y una desviación típica de 4 kg.

Sin embargo, se observa una correlación del 50\% entre las cantidades que trae cada equipo, probablemente porque cuando las condiciones meteorológicas son favorables el trabajo de ambos equipos se facilita.

\begin{enumerate}[label= \Alph*:]
  \item Estimar la probabilidad de que el primer equipo traiga más de 70 kg.
  \item Encontrar la media y la desviación típica del peso total del marisco aportado por los dos equipos.
  \item Si los mejillones se venden en la lonja a 4 euros y los percebes a 20 euros, calcula la probabilidad de que los ingresos totales sean menores que 500 euros.
\end{enumerate}

\pagebreak


\noindent\textbf{3. }(2.5p.)
 En un proceso productivo se registran cuatro incidencias de media por día. Encontrar la probabilidad
de que el número de incidencias sea mayor de 5
 \begin{enumerate}
\item En un día dado. % poisson
\item En 3 de los siguientes 4 días. % binomial
\item Por primera vez en Abril el día 5. % geométrica
\end{enumerate}


\pagebreak


\noindent\textbf{3. }(2.5p.)

En un parlamento hay 3 grupos: Conservador, Socialista y Ecologista con porcentajes respectivos
35\%, 35\% y 30\%. La proporción total de hombres es del 55\% con una distribución entre
grupos del 45\% (conservador), 35\% (socialista) y 20\% (ecologista). Se pide:
\begin{enumerate}
    \item Se supone que un determinado parlamentario es miembro del partido conservador. ¿Cuál es la probabilidad de que sea hombre?.
    \item Se supone que un determinado parlamentario es mujer.
          ¿Cuál es la probabilidad de que esté en el grupo ecologista?.
\end{enumerate}

\end{document}
